DOM - это HTML-объекты, которые мы создаем тегами, и их дочерние элементы. Точнее - это как браузер видит написанный нами код при прочтении текста созданной страницы. Обращаясь к DOM мы можем любой HTML-элемент перевести на язык JS.